【今期樓行】底價120萬澄碧邨「孤島睇樓團」全團爆滿 市民直言：避世勝地

高通脹年代，市區一個豪宅車位高達600萬元「天價」賣出，要圓「上車夢」，唔等下世，可能要到近乎與世隔絕的澄碧邨博一博。這個在大嶼山二浪灣「孤島屋苑」，從離島長洲還要接駁一程約15分鐘街渡到達，一個666方呎全海景銀主盤本周拍賣，底價120萬元，每呎1,802元，僅市區五分一個車位價錢。拍賣行舉辦兩場睇樓團，炎夏高溫並未掃走市民睇樓興致，記者直擊其中一場隱世孤島睇樓團，全團爆滿之餘，市民參觀過後直言「避世勝地」。不過，拍賣單位殘舊，做孤島業主，要有心理準備花費一大筆裝修費，搬運家具充滿難度。

由於對外交通不便，澄碧邨予外界感覺是隱世神秘小島。拍賣的銀主盤，為澄碧邨13號屋1D室。翻查資料，單位原業主姓陳，2002年斥38萬元買入單位，同年獲滙豐銀行承按，2008年贖回物業。2012年至2017年間，業主先後六度加按，由最初50萬元逐步提高到100萬元。目前尚餘一筆按揭未清，乃2017年新鴻基信貸承造之一按。

買支水都要去等船去長洲

十幾年前去過

半夜三更有條大陸仔坐大飛撬窗/爆玻璃入你屋
先姦後殺，死左一年骨化埋都冇人知

咁嘅地方都要120萬

有自己遊艇都ok既，不過呢D地方有時有病起上來好大獲

偷野都唔揀依度掛

有免費直升機坐

長洲，坪洲成日見

btw，送貨係有吊船，長洲亦大把師父

做完大野順便偷埋又得
做唔成大野過黎攞個尾彩又得

出入唔方便，可能貴重嘢放晒屋

唔好玩
偷西貢一定多$好多

行山入唔入到去？

咁收管理費黎做咩

澄碧邨由和記黃埔策劃興建，原意是為富裕階層而設，初期買家多屬國際企業，供高級員工作消閒用途。1997年亞洲金融風暴後，不少戶主嘗試改裝單位為渡假屋；未幾駁船服務「私人化」，僅限長住居民使用，從此度假屋生意斷纜。整個屋苑估值一直無力攀升。

澄碧邨二手市場向來鮮有賣盤，今年僅錄一宗成交。資料顯示，1期10號屋2D室，實用面積666方呎，今年1月登記以95萬元易手，呎價1,426元，而且回到22年前水平。原業主1998年以88萬元購入，持貨22年，轉售賬面僅賺7萬元。

之前agoda有度假屋租黎住。百零蚊一個人。日出幾靚

入到

而家除咗公屋，農地屋，離島可以200內埋到單
重有乜地方可以？

公屋都唔得啦

100尺單人/之前政府貨尾重可以

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

係大東山下面

收唔收到4g先 收到就得啦

如果HKTVmall 惠康，百佳等網購送到貨既，真係唔怕住。

有無電都成問題
but 上到網既話真係ok 反正埋唔到堆可以去避世

有錢人唔會買呢度 有錢人買樓唔會貪便

係得d窮人想充大頭鬼先會買呢度

早幾年pccw得6mb
而家pccw有埋10G

長洲/坪洲/南丫島/梅窩 超市都係租船運貨
所以裝修/買傢俬都唔洗煩
有$就係

同市區生活差唔多？果忽環境係點 如果買樓差餉每月幾錢 水電係咪正常價，固網上網有？
通通齊全既話退休釣下魚都ok

香港好多屋苑嘅管理廢都係白交㗎喇
有用就唔會見啲人成日開po呻

其實全部都係正常價
好似係裝唔到寬頻+預交通費揦脷

即係只可以手機四g 上網，呢個都唔難解決
住係果度唔知有咩工返呢

wow say?
1)2018年 pccw已經入左去，你有$ 10G都有得你用
價錢同村屋一樣

2)長洲船就管理費全包

要平，又要有正常生活，就長洲，坪洲，南丫，梅咼

一係D 廢村

拍賣行舉辦兩場睇樓團
洗唔洗錢join, 唔洗錢當遊山玩水

船長/本身屋苑嘅保安同維修隊
送下外賣都得嘅

如果多15分鐘船就收皮
長洲去ifc 50min都應該去死
天水圍北番市區應該去死

得坪洲去ifc 35唔洗死

唔好諗啦
就算退休都唔會住呢度
同荒島無分別

有船去長洲

好似動森果啲無人島

以前公司有同事住澄碧邨
8點前唔走就要訓公司
有時仲會帶埋個仔返公司訓

我記得有報導話冇網上
而家就唔知了

住下 渡下假就ok
長住會好麻煩

唯一一個碼頭都係私人持有 唔係笠亂比你泊。

唔洗等船咩班次一定勁少

30min-1hr一班

坪洲講緊45mini得一班

長洲都未有full cover 4G

買哂咁多間，拆左佢起座castle

農地屋唔係違法既咩?

佢30萬左右我可以考慮, 佢第日有5G 我唔使擔心上網問題...其他野都好容易解決

2018年，所有戶數全部有得安

其實睇長洲船班次密唔密, 佢出中環都75分鐘左右咁其實同我由屋企出發都差不多

9up la
得0000-0600冇

事實上佢係咁生活
我9up有錢分咩

長洲有快+慢+大船
最快50分鐘，最耐70min到ifc

銀主盤都120萬，真係笑咗。

自己睇

.如果計冷門，芝麻灣重冷
要先入坪洲，
1.5-3hr先一次

所以唔係諗唔過, 係打風出唔到去同真係要買定糧食就一定...

我無話你錯呀大佬
係我同事過咗8點先走到就選擇唔返屋企
咁唔通我迫佢坐船返屋企咩

避暑？我一直以為，夏天去冬天國家先叫避暑

喜靈洲其實重差過佢

返工係會辛苦D, 但你問我個價都係偏貴, 30-50 萬就有得諗...始終個度交通, 買野生活都唔容易....退休或者好少少...但超過50萬就唔考慮

有amazon果d無人機送貨就好

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

澄碧個價，十年來一直升上去
個個買來當儲錢

又有鬼佬/玩船個批買
跌條毛

遲下旺少少平一船船深度遊就好笑

喜靈洲唔係比你住麻
主要用黎做監獄 梗係唔想船期咁方便

去玩同去住既心態唔同既, 咁有錢人同窮人既心態都好唔同...所以我唔能夠理解點解幾百萬買百零尺都可以接受...咁我只能想像佢地係有錢所以無所謂

飛行服務隊直升機有時天氣唔好唔柒飛

呢個post咁多人9 up

連登仔除左FF 外無野叻

一年運成千次
你想坐，總有機會

我就有fd住長洲同坪洲

上年搬入走
所以知有乜門路遇野

住果到點解唔住南丫島/長洲

因為長洲南丫島好撚貴

買張儲值卡 裝wifi蛋味得

原來係芝麻灣 係咁意wiki睇過條邨乜都冇 連wifi都冇
柳記都冇再係呢度起個新監獄 仲有人對呢個盤有興趣

免費可以考慮下

其實唔應該比退休人士或上左年紀做囉
外判公司

洗唔洗預一百萬裝修？

可以享受下寧靜

即係有隻狗喺會所化咗骨嗰度？

係

入門版愉景灣

其實份工唔奴的話 係度住都幾過癮

點解gfs會免費載人

你都可以
打999就免費送你去中環
今年2020年，已經出動726次

感謝政府

我一直以為避世係避世

下
話自己急病？

早20年，梅窩一日出動三次
炒左機之後，先至唔比個醫生call 999

120萬full pay，之後係長洲做m記咪得囉，有得諗喎

訓醒未開眼啊，屌，哈哈哈哈

你要豪裝再貴都有, 但我望落簡裝最平十幾萬應該搞得掂...但要睇下有冇滲水之類問題先知做唔做到

個度附近無M 記

游水去長洲

15分鐘駁腳出長洲有咩問題？

咁山旮旯點會有5G

咁又話唔埋, 佢發展個度就OK...同埋第日會有橋搭過去都話唔埋

橋係最無可能
你睇吓佢離長洲幾遠先
老實講
果邊都冇咩發展空間
除非成條邨拆咗重建

住而啲地方屋企真係要有武器
唔係走入屋強姦搵人幫手都唔知幾耐先入到黎

當初東梅窩都係咁, 但E家都有東涌都搭橋....所以好多野講唔埋...

梅窩又點有橋搭去東涌
咪鳩up啦